---
title: "Ανακοινώσεις"
author: ["Costas Smaragdakis"]
lastmod: 2022-08-13T15:48:53+03:00
type: "docs"
draft: false
weight: 1003
toc: true
menu:
  mem284:
    weight: 1003
    identifier: "ανακοινώσεις"
    parent: "MEM-284"
    name: "Ανακοινώσεις"
---

## Εξέταση Σεπτεμβρίου {#εξέταση-σεπτεμβρίου}

Αγαπητές/Αγαπητοί,

Για την εξέταση του μαθήματος τον Σεπτέμβρη ισχύουν τα ακόλουθα.

-   Μπορούν να συμμετάσχουν **μόνο** όσες/όσοι έδωσαν/εξετάστηκαν και στις 2 ασκήσεις.
-   Για αναβαθμολόγηση μπορεί να κρατηθεί ο μεγαλύτερος βαθμός αρκεί να μην γράψετε χειρότερα
    από τη προηγούμενη εξέταση περισσότερο από μια μονάδα.

Όλα τα παραπάνω θα ισχύσουν χωρίς εξαιρέσεις.
Καλό διάβασμα


## Συνάντηση για απορίες {#συνάντηση-για-απορίες}

Σάββατο 11.06 στις 11:00
<https://zoom.us/j/91461937662>


## Εξέταση 12.5.2022 {#εξέταση-12-dot-5-dot-2022}

-   Ώρα 15.15-16.00 στη τάξη
-   Θα πρέπει να έχετε συμμετάσχει και στην πρώτη εξέταση.
-   Για τους εξ' αποστάσεως zoom (<https://zoom.us/j/94582403251>) την ιδια ώρα.
-   Εάν θέλετε μπορείτε να στείλετε το φυλλάδιο στο kesmarag@twave.xyz με θέμα MEM284-set2


## 16.4.2022: 2η Εργαστηριακή Άσκηση {#16-dot-4-dot-2022-2η-εργαστηριακή-άσκηση}

[2nd_assignment.pdf](../files/2nd_assignment.pdf)


## Εξέταση 1.4.2022 {#εξέταση-1-dot-4-dot-2022}

-   Ώρα 15.15-16.00 στη τάξη
-   Για τους εξ αποστάσεως <https://zoom.us/j/98109844286> την ιδια ώρα, εφόσον έχετε στείλει απο πρίν υπεύθυνη δήλωση για την μόνιμη κατοικίας σας επικυρωμένη από ΚΕΠ εκτός Ηρακλείου.
-   Για όσους νοσούν από covid, το ποσοστό βαθμολογίας μεταφέρεται στο τελικό διαγώνισμα.


## 16.03.2022: 1η Εργαστηριακή Άσκηση {#16-dot-03-dot-2022-1η-εργαστηριακή-άσκηση}

[1st_assignment.pdf](../files/1st_assignment.pdf)


## 10.02.2022: Πρόσθετες πληροφορίες για το μάθημα {#10-dot-02-dot-2022-πρόσθετες-πληροφορίες-για-το-μάθημα}

Αγαπητές/Αγαπητοί καλημερα,

Κάποιες πρόσθετες πληροφορίες για το μάθημα σύμφωνα με ερωτήσεις που μου έθεσαν συνάδελφοι σας.

-   Στο μάθημα θα κάνουμε μια εισαγωγή στη κυματική διάδοση σε ελαστικά μέσα και κατά επέκταση την μαθηματική και υπολογιστική σεισμολογία.

-   Θα έχει αρκετές αλλαγές από τη μορφή του μαθήματος όπως διδάχθηκε τα προηγούμενα χρόνια οπότε δεν θα έχει νόημα το διάβασμα παλαιών σημειώσεων.

-   Τα φυλλάδια ασκήσεων θα περιλαμβάνουν και ανάπτυξη προγραμμάτων με μια γλώσσα προγραμματισμού το οποίο το θεωρώ απαραίτητο για την επιτυχία στο μάθημα. Θα θεωρώ λοιπόν την άνεση σε μια γλώσσα προγραμματισμού δεδομένη.

-   Θα γίνει εξέταση στα φυλλάδια για να είμαι σίγουρος οτι έχετε δουλέψει της ασκήσεις μόνοι σας. Εαν κάποια/κάποιος ζητήσει να εξεταστεί εξ αποστάσεως στις ασκήσεις θα υπάρξει και μια πρόσθετη δια ζώσης (γραπτή) εξέταση μαζί με το τελικό διαγώνισμα.

-   Αν και θα ανεβάζω (εφόσον έχω αίθουσα με projector) το ψηφιακό πίνακα δεν θα πρότεινα το διάβασμα χωρίς να έχει υπάρξει φυσική παρουσία. Θεωρώ οτι με αυτό τον τρόπο θα είναι αρκετά δυσκολότερη η κατανόηση του μαθήματος.

Καλό εξάμηνο!